{
    "question": "Jika suatu tumbuhan bergenotipe DdEeFfGg, maka jumlah macam gametnya adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "4<br>mungkin &gt;&lt;.......................",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Gametnya: DE,De,DF,Df,DG,Dg,dE,de,dF,df,dG,dg<br>ada 12 gamet",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perpaduan-antara-genotip-dan-faktor-lingkungan-menimbulkan-213",
            "question": "Perpaduan antara genotip dan faktor lingkungan menimbulkan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>perpaduan antara genotip dan faktor lingkungan menimbulkan</span> Haploid<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemberantasan-hama-dgn-hewan-pemangsa-disebut-522",
            "question": "Pemberantasan hama dgn hewan pemangsa disebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembasmian hama<br><br>semoga dapat membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pembasmian hama<br><br>semoga dapat membantu<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "transpirasi-pada-tumbuhan-terjadi-di-723",
            "question": "Transpirasi pada tumbuhan terjadi di",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Transpirasi adalah proses hilangnya air dalam bentuk uap air dari jaringan hidup tanaman yang terletak di atas permukaan tanah melewati stomata, lubang kutikula, dan lentisel. Transpirasi merupakan pengeluaran berupa uap H2O dan CO2, terjadi siang hari saat panas, melaui stomata (mulut daun) dan lentisel (celah batang). Transpirasi berlangsung melalui bagian tumbuhan yang berhubungan dengan udara luar, yaitu melalui pori-pori daun seperti stomata, lubang kutikula, dan lentisel oleh proses fisiologi tanaman.\u00a0<br>Transpirasi adalah terlepasnya air dalam bentuk uap air melalui stomata dan kutikula ke udara bebas (evaporasi). Jadi semakin cepat laju transpirasi berarti semakin cepat pengangkutan air dan zat hara terlarut, demikian pula sebaliknya. Alat untuk mengukur besarnya laju transpirasi melalui daun disebut fotometer atau transpirometer.<br>Transpirasi dalam tanaman atau terlepasnya air melalui kutikula hanya 5-10% dari jumlah air yang ditranspirasikan. Air sebagian besar menguap melalui stomata, sekitar 80% air ditranspirasikan berjalan melewati stomata, sehingga jumlah dan bentuk stomata sangat mempengaruhi laju transpirasi. Selain itu transpirasi juga terjadi melalui luka dan jaringan epidermis pada daun, batang, cabang, ranting, bunga, buah dan akar.<br>Tidak semua tumbuhan mengalami proses transpirasi. Sedangkan pada tumbuhan yang mengalami proses ini, transpirasi terkadang terjadi secara berlebihan sehingga mengakibatkan tumbuhan kehilangan banyak air dan lama kelamaan layu sebelum akhirnya mati.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sendi-yang-terdapat-di-leher-adalah-836",
            "question": "Sendi yang terdapat di leher adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sendi yang terdapat di leher adalah <em><strong>Sendi Putar (Pivot).</strong></em></p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pada saat menggunakan jari-jemari untuk menggunakan hp atau mengetik di laptop kegiatan tersebut tidak lepas dari fungsi sendi. Sendi juga memudahkan kita menggeleng-geleng kepala, memutar jari, atau tangan untuk mengambil sesuatu dan masih banyak lagi.</p><p>Tulang-tulang kita ternyata ada yang menghubungkan. Tulang yang menghubungkan itulah yang disebut dengan sendi. Tanpa sendi kita tidak mungkin bisa bergerak secara bebas dan mungkin saja kita tidak bisa menggerakkan anggota tubuh kita seperti tangan, kaki, dan kepala.</p><p><em><strong>Sendi putar</strong></em> adalah salah satu sendi yang gerakan salah satu ujung tulangnya mengitari/membuat gerakan berputar pada ujung tulang lain. Jadi, salah satu ujung tulang menjadi poros dan ujung tulang yang satunya bisa berputar di sana. Sendi ini lah yang membuat kepala kita bisa berputar dengan enak. Beda kan cara kepala kita berputar dengan burung yang hanya bisa menengok ke kanan dan kiri. Apalagi ikan. Cuma matanya aja lirak-lirik. Contoh sendi putar terdapat pada : sendi antara tulang atlas dan tulang tengkorak. </p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut </h3><p>1. Materi tentang contoh sendi pelana, sendi engsel, sendi peluru, sendi geser, sendi putar </p><p>https://brainly.co.id/tugas/986863</p><p>2. Materi tentang macam-macam sendi manusia </p><p>https://brainly.co.id/tugas/4704844</p><p><strong>---------------------------------------------------------------------------------------</strong></p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas :</strong> 9 - SMP</p><p><strong>Mapel :</strong> Biologi</p><p><strong>Bab : </strong>Bab 1 \u2013 Rangka dan Otot Manusia</p><p><strong>Kode :</strong> 9.4.1</p><p><strong>Kata kunci :</strong> <em>sendi</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-antara-gerak-hewan-dan-gerak-tumbuhan-910",
            "question": "Perbedaan antara gerak hewan dan gerak tumbuhan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Salah satu ciri dari makhluk hidup adalah bergerak. Hewan bergerak untuk kelangsungan hidupnya, seperti untuk mencari makan dan untuk pertahanan. Manusia begerak untuk melakukan segala aktivitas.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Perbedaan antara gerak hewan dan gerak tumbuhan adalah</p><ol><li>Hewan bergerak dengan menggunakan sistem gerak, yaitu kerja sama antara otot sebagai organ gerak aktif dan tulang sebagai organ gerak pasif.</li><li>Tumbuhan bergerak karena mempunyai kepekaan terhadap rangsang yang menghasilkan gerak pada tumbuhan. Rangsang tersebut dapat berasal dari sentuhan, cahaya matahari, air, zat kimia, suhu, dan gravitasi bumi.</li></ol><p>Manusia, hewan, dan tumbuhan merupakan kelompok makhluk hidup. Makhluk hidup dan benda tak hidup atau benda mati dibedakan dengan adanya ciri-ciri kehidupan. Makhluk hidup menunjukkan adanya ciri-ciri kehidupan antara lain </p><ol><li>bergerak</li><li>bernapas</li><li>tumbuh dan berkembang</li><li>berkembang biak</li><li>memerlukan nutrisi</li><li>peka terhadap rangsang</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Mengapa hewan bergerak pada https://brainly.co.id/tugas/2930922</p><p>Pengertian sistem gerak pada https://brainly.co.id/tugas/1312200</p><p>Pperbedaan alat gerak aktif dan gerak pasif pada https://brainly.co.id/tugas/12644027</p><p>----------------------------------</p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Kelas: V</p><p>Mapel: IPA</p><p>Bab: Organ Gerak Hewan dan Manusia (tema 1)</p><p>Kode: 5.4.1</p><p></p><p>#JadiRankingSatu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>gerak pada tumbuhan lebih bersifat pasif dan terbatas. dikarenakan mereka tidak dapat berpindah tempat, namun bukan berati mereka tidak dapat bergerak. kecepatan mereka bergerak juga lebih lama bila dibandingkan dengan hewan maupun manusia.</p><p>gerak pada hewan lebih aktif meskipun sedikit terbatas, dikarenakan hewan dapat berpindah tempat dan kecepatan mereka bergerak juga lebih cepat dari tumbuhan. \u00a0</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-bahan-kimia-yang-mudah-terbakarsebutkan-651",
            "question": "Bahan bahan kimia yang mudah terbakar...?sebutkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut adalah contoh dari bahan kimia yang dimana akan mudah untuk terbakar</p><ul><li><strong>Aluminium </strong></li><li><strong>Alkil</strong></li><li><strong>Fosfor</strong></li><li><strong>Butane</strong></li><li><strong>Propane</strong></li><li><strong>Aseton</strong></li><li><strong>Benzene</strong></li><li><strong>Sulfur</strong></li><li><strong>Picric Acid</strong></li><li><strong>Magnesium</strong></li></ul><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>Zat kimia juga akan dapat dikenal sebagai sebuah bentuk zat murni yang dimana kemudian adalah sebuah bentuk dari materi yang diman akemudian akan memiliki sebuah bentuk dari komposisi kimia dan juga sifat daripada karakteristik konstan. Hal tersebut juga tidak akan dapat dilakukan pemisahan untuk menjadi sebuah bentuk dari bagian komponen dengan sebuah bentuk dari metode pemisahan fisika, yaitu dengan cara tanpa melkukan pemutusan terhadap ikatan kimia. Zat kimia tersebut juga akan dapat berupa unsur kimia, senyawa kimia, hingga kepada ion maupun yang disebut dengan paduan.<strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0apa yang dimaksud dengan kimia dasar, kimia analisis, kimia organik, dan kimia anorganik https://brainly.co.id/tugas/3978178</p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a07</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Kimia</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 5 - Karakteristik Zat</strong></p><p><strong>Kode: \u00a07.7.5</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0Kimia, Fosfor, Zat</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskanbagaimana-persamaan-kalor-untuk-menaikkan-suhu-benda-dan-890",
            "question": "Jelaskan,bagaimana persamaan kalor untuk menaikkan suhu benda dan kalor untuk mengubah wujud benda.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Jelaskan,bagaimana persamaan kalor untuk menaikkan suhu benda dan kalor untuk mengubah wujud benda.</em></strong><br></span>\u00a0<br>Pada kenaikan suhu, Kalor dapat menaikkan atau menurunkan suhu. =&gt;Semakin\u00a0besar kenaikan suhu maka kalor yang diterima\u00a0semakin banyak.\u00a0<br>=&gt;Semakin kecil\u00a0kenaikan suhu maka kalor yang diterima\u00a0semakin sedikit. Maka hubungan kalor (Q)\u00a0berbanding lurus\u00a0atau sebanding\u00a0dengan kenaikan suhu (\u2206 T) jika massa\u00a0 (m) dan kalor jenis zat (c)\u00a0<span>tetap.<br><br></span>Menaikan Suhu : <strong>Q = m c \u0394t</strong><br>ket: Q = Jumlah kalor (Joule)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = massa zat (Kg)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 c = Kalor jenis (J/Kg)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u0394t = Selisih Suhu awal dan akhir<br><br>Mengubah Wujud :<strong> Q = m L</strong><br>ket : Q = Jumlah kalor<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = Massa zat<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 L : Kalor laten<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-petai-cina-akan-mengatupkan-daun-daunnya-menjelang-mataha-346",
            "question": "Tanaman petai cina akan mengatupkan daun-daunnya menjelang matahari terbenam dikarenakan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena adanya rangsangan / gerak yang disebut Iritabilitas. yang di karenakan tumbuhan mendekati rangsangan yg berupa matahari",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena tanaman itu melakukan gerak fotonasti, yaitu gerakan bagian tertentu tumbuhan akibat rangsangan cahaya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-marmut-rambut-hitam-hh-dominan-terhadap-rambut-putih-hh-196",
            "question": "Pada marmut, rambut hitam (HH) dominan terhadap rambut putih (hh). Rambut kasar (RR) dominan terhadap rambut halus(rr). Seekor marmut berambut hitam kasardisilangkan dengan marmut berambut putih halus. Semua keturunannya (F-1) berambut\u00a0 hitam kasar. Bila keturunan pertama disilangkan sesamanya, perbandingan fenotipe marmut hitam kasar : hitam halus : putih kasar : putih halus yang\u00a0 dihasilkan pada F-2 adalah \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hitam rambut kasar 9, hitam rambut halus 3, putih rambut kasar 3, putih rambut halus 1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-5-dampak-positif-dan-negatid-dari-hibridis-527",
            "question": "Sebutkan masing masing 5 dampak positif dan negatid dari hibridisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak Positif<br>-Menciptakan bibit unggul<br>-Meningkatkan gizi masyarakat<br>-Melestarikan plasma nutfahMeningkatkan kualitas dan kuantitas produksi sesuai dengan keinginan manusia<br>-Membantu pasangan yang kesulitan mendapatkan anak, dengan jalan pintas (bayi tabung)2. Dampak Negatif<br>-Pada perbanyakan keturunan dengan kultur jaringan yang memiliki materi genetis yang sama, akan mudah terkena penyakit<br>-Merugikan petani dan peternak lokal yang mengandalkan reproduksi secara alami<br>-Dikhawatirkan adanya penyalahgunaan teknologi reproduksi untuk kepentingan pribadi yang merugikan orang lain<br>-Mengganggu proses alami",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}